\section*{Vorwort}

\renewcommand{\baselinestretch}{0.75}\normalsize
{\tiny
Freilebende Gummib"archen gibt es nicht. Man kauft sie in Packungen an der Kinokasse. Dieser Kauf ist der Beginn einer fast erotischen und sehr ambivalenten Beziehung Gummib"archen-Mensch. Zuerst genie{\ss}t man. Dieser Genu{\ss} umfa{\ss}t alle Sinne. Man w"uhlt in den Gummib"archen, man f"uhlt sie. Gummib"archen haben eine Konsistenz wie weichgekochter Radiergummi. Die Tastempfindung geht auch ins Sexuelle. Das bedeutet nicht unbedingt, da{\ss} das Verh"altnis zum Gummib"archen ein geschlechtliches w"are, denn prinzipiell sind diese geschlechtsneutral. Nun sind Gummib"archen weder wabbelig noch z"ah; sie stehen genau an der Grenze. Auch das macht sie spannend. Gummib"archen sind auf eine aufreizende Art weich. Und da sie weich sind, kann man sie auch ziehen. Ich mache das sehr gerne. Ich sitze im dunklen Kino und ziehe meine Gummib"archen in die L"ange, ganz ganz langsam. Man will sie nicht kaputtmachen, und dann siegt doch die Neugier, wieviel Zug so ein B"archen aush"alt. (Vorstellbar sind u.a. Gummib"archen-Expander f"ur Kinder und Genesende). Forscherdrang und gleichzeitig das B"ose im Menschen erreichen den Climax, wenn sich die Mitte des gezerrten B"archens von Millionen Mikrorissen wei{\ss} f"arbt und gleich darauf das zweigeteilte St"uck auf die Finger zur"uckschnappt. Man hat ein Gef"uhl der Macht "uber das hilflose, nette Gummib"archen. Und wie man damit umgeht: Mensch erkenne dich selbst! Jetzt ist es so, da{\ss} Gummib"archen ja nicht gleich Gummib"archen ist. Ich bevorzuge das klassische Gummib"archen, k"unstlich gef"arbt und aromatisiert. Mag sein, da{\ss} es eine Sentimentalit"at ist. Jedenfalls halte ich nichts von neuartigen Alternativ-Gummib"archen ohne Farbstoff (»M"utter, mit viel Vitamin C«), und auch unter den konventionellen tummeln sich schwarze Schafe: die schwarzen Lakritz-B"archen. Wenn ich mit Xao im Kino bin, red ich ihm so lange ein, da{\ss} das die besten sind, bis er sie alle i{\ss}t. Sie schmecken scheu{\ss}lich und f"uhlen sich scheu{\ss}lich an. Dagegen das sch"one, herk"ommliche Gummib"archen: allein wie es neonhaft vom Leinwandleuchten illuminiert, aber ganz ohne die K"uhle der Reklamer"ohren! Die n"achste prickelnde Unternehmung ist das Kauen des Gummib"archens. Es ist ein Katz-und-Maus-Spiel. Man k"onnte zubei{\ss}en, l"a{\ss}t aber die Spannung noch steigen. Man quetscht das nasse Gummib"archen zwischen Zunge und Gaumen und glibscht es durch den Mund. Nach einer Zeit bei{\ss}e ich zu, oft bei nervigen Filmszenen. Es ist eine animalische Lust dabei. Was das schmecken angeht. wirken Gummib"archen in ihrer massiven Fruchtigkeit sehr dominierend. Zigaretten auf Gummib"archen schmecken nicht gut. Anf"uhren sollte man auch noch: manche m"ogen die Gr"unen am liebsten, manche die Gelben. Ich mag am liebsten die Roten. Sie gl"uhen richtig rot, und ihr Himbeergeschmack f"ahrt wie Napalm "uber die Geschmacksknospen. Eine meiner Lieblingsphantasien, wo es um Gummib"archen geht, ist der Gummib"ar. Ich will einen riesigen Gummib"aren. Jeder wahre Gummib"archen-Gourmet wird mich verstehen. Ebenfall phantasieanregend k"onnen sie eingesetzt werden zum Aufbau verschiedener »Orgiengruppen- Modelle« oder als »Demonstrationsobjekt f"ur wirbellose Tiere«. Abgesehen vom diabolischen Lustgewinn m"u{\ss}te man die B"archen gar nicht zerrei{\ss}en. Sie sind ja durchscheinend. Zu behaupten, da{\ss} sich im Gummib"archen das Wesen aller Dinge offenbart, finde ich keinesfalls als gewagt. Wer schon einmal "uber einem roten Gummib"archen meditiert hat, wei{\ss} von diesen Einsichten. Wenn ich das Kino verlasse oder die Packung einfach leergegessen ist, habe ich meist ein Gef"uhl, als h"atte mir einer in den Magen getreten. Hier schl"aft die gesteigerte Intensit"at - als deren Ursache den Gummib"archen durchaus der Charakter einer Droge zuerkannt werden kann - ins Negative um, in den "Uberdru{\ss}. In dichter und geraffter Form spiegelt sich im Verh"altnis zum Gummib"archen eine menschliche Love-Affair wider. Nie wieder Gummib"archen, denke ich jedesmal. In der Zwischenzeit l"achle ich dann "uber den Absolutheitsanspruch den diese Momente erheben. Schon zu Hause beunruhigen mich wieder Ger"uchte "uber einen Marktvorsto{\ss} der Japaner mit Gummireis oder Gummischweinen. Und wieder und wieder geht es mir durch den Kopf: Gummib"archen sind Spitze.\\ \nurl{http://www.newmediadesigner.de/11.htm}}

\renewcommand{\baselinestretch}{1}\normalsize