\subsection{Termine}
\label{termine}
	\begin{multicols}{2}
	Gerade in der Anfangszeit des Studiums gibt es eine Menge zu tun. Damit du
	nicht das Wichtigste verpasst, haben wir die ersten Termine kompakt für
	dich zusammengefasst. Die meisten davon bieten die Gelegenheit Fragen zu
	stellen und nebenbei gleich ein paar nette Kommilitonen kennen zu lernen.

	Falls du  es dir nicht schon gedacht habt: Die Spalten B und M geben an,
	ob der Termin für Bachelor- oder Masterstudenten gedacht
        ist. Falls du den eigentlichen Termin verpasst, kannst du
        stattdessen auch zum anderen erscheinen. Es besteht die Chance, dass sich einige Orte
	und Zeiten
	nach Drucklegung noch Ändern.  Bei den mit ,,*'' markierten Zeiten und
	Orten ist das besonders wahrscheinlich. Schaue deshalb bitte vorher
	nochmal im Blog \url{http://fginfo.cs.tu-bs.de/} nach, ob die Angaben
	noch aktuell sind. Dort kannst du übrigens auch den Kalender digital abonnieren.
	Du findset die Termine auch online unter \url{http://tinyurl.com/3ltuzbb}.
	Wenn du einen Dienst, ein Handy oder eine Software nutzt, die das iCalender-Format unterstützt
	kannst du die Termine auch von dort aus einbinden und hast sie somit im Blick. 
	Dazu gehören z.\,B. iPhone, Android, Google Calendar, Outlook\,\dots. Eine Liste 
	von ca. 60 Programmen findest du unter 	\url{http://tinyurl.com/yns84t}
	\end{multicols}

	\begin{tabular}{|l|l|p{6.7cm}|c|c|c|}
	\hline \textbf{Datum} 		& \textbf{Uhrzeit} 	& \textbf{Veranstaltung}						& \textbf{Ort} 	& \textbf{B}	& \textbf{M} 	\\
	\hline 26.09. – 30.09.		& 1. Tag: 10:00	 	& Vorkurs Informatik							& PK 2.1		& B				& 				\\
		   17.10. – 21.10.		& 					& 												& 				& 				&    			\\
	\hline Mo, 24.10. 			& 09:00 – 10:00		& Begrüßung	durch den Präsidenten				& Stadion		& B				& M				\\ 
	\hline 						& 10:00 – 12:00	 	& Infobörse										& Altgebäude	& B				& M				\\
	\hline   					& 10:00 – 11:00	 	& Begrüßung (M) \newline durch den Studiendekan	& IZ 160		& 				& M				\\
	\hline 						& 14:00 – 15:00	 	& Begrüßung (B) \newline durch den Studiendekan	& PK 11.3		& B				& 				\\
	\hline 						& 15:00 – 16:30		& Erste Vorlesung ,,Programmieren 1''			& SN 19.1		& B 			&				\\
	\hline Di, 25.10.			& 10:00 – 11:45 	& Erstsemester-Frühstück 						& IZ Plaza 		& B 			& M 			\\ 
	\hline 						& 12:00 – 13:30 * 	& FG-Einführung und \newline Stundenplan-Bauen 	& ??? * 		& B 			&  				\\%& ??? * & B &\\
	\hline 						& 12:00 – 13:30 * 	& FG-Einführung und \newline Stundenplan-Bauen 	& IZ 160 * 		& 				& M				\\
	\hline 						& 13:30 – 15:00 	& Rundgang mit den  Tutorengruppen 				& IZ 160 		& B 			& M				\\
	\hline Mi, 26.10.			& 10:00 – 17:00		& Studium Generale								& Altgebäude	& B				& M 			\\
	\hline Do, 03.11. 			& 19:00 			& Kneipentour der Fachgruppe 					& IZ 150 		& B 			& M				\\
	\hline Mi, 09.11.	 		& 19:00 			& Spieleabend der Fachgruppe 					& vor  150 		& B 			& M				\\
	\hline
	\end{tabular} 
%
%	\begin{multicols}{2}
%	Ihr findet die Termine auch online unter \url{http://tinyurl.com/3ltuzbb}.
%	Falls ihr einen Dienst, ein Handy oder eine Software nutzt, die das iCalender-Format unterstützt
%	könnt ihr die Termine auch von dort aus einbinden und habt sie somit im Blick. 
%	Dazu gehören z.\,B. iPhone, Android, Google Calendar, Outlook\,\dots. Eine Liste 
%	von ca. 60 Programmen findet ihr unter 
%	\url{http://tinyurl.com/yns84t}
%	\end{multicols}
