\begin{multicols}{2}
\subsection{Discos}
	\begin{description}
		\item[Ballhaus] \hfill Küchenstraße 1\\
		Do -- Sa \hfill 22 -- 4 Uhr\\
		Charts, Tanz

		\item[Bogey's] \hfill Stecherstraße\\
		Do -- Sa \hfill ab 21 Uhr\\
		Deutschrock, Pop, Schlager

		\item[Brain Klub] \hfill Bruchtorwall\\
		Do -- Sa \hfill ab 23 Uhr\\
		Alternative, Funk, HipHop, Independent, Reggae, Soul, Live-Konzerte und DJ-Shows\\
		\url{http://www.brain-bs.de}

		\item[Jolly Joker] \hfill Broitzemer Straße 220\\
		Di, Fr \& Sa \hfill 22 -- 4.30 Uhr\\
		Alternative, Black Music, Charts, RnB, House, Rock. Vier Räume, Cocktailbar\\
		\url{http://www.jolly-joker.de}

		\item[Meier Music Hall] \hfill Schmalbachstraße 2\\
		Fr \& Sa \hfill 22 -- 5 Uhr\\
		Charts, Independent, Pop, Rock\\
		\url{http://www.meier-music-hall.de}

		\item[Merz] \hfill Gieselerstraße 35\\
		Do -- Sa \hfill ab 21 Uhr\\
		Alternative, Pop\\
		\url{http://www.merz-bs.de}

		\item[Schwanensee] \hfill Gieselerstraße 35\\
		Fr \& Sa \hfill 23 -- 4 Uhr\\
		Classics, House, Soul

		\item[Vibe] \hfill Gieselerstraße 35\\
		Fr \& Sa \hfill 21 -- 3 Uhr\\
		Black Music, Funk, Soul\\
		\url{http://www.vibe-bs.de}
	\end{description}

\subsection{Kneipen}
	\begin{description}
		\item[1/4 Nach] \hfill Bültenweg 89\\
		Bietet die Möglichkeit zum Bier auch noch eine Runde Billiard zu genießen.
		Campusviertel\\
		\url{http://www.viertelnach.de}\footnote{Bei Drucklegung hatte die Seite keine Inhalte, aber vielleicht kommt sie ja wieder\ldots}

		\item[Charly's Tiger] \hfill Wilhelm-Bode-Straße 26\\
		Jeden Montag alle Menüs zum halben Preis. Sehr empfehlenswert.


		\item[Eusebia] \hfill Spielmannstraße 11\\
		Mischung aus Restaurant, Cafe und Kneipe. Zu jeder Tageszeit empfehlenswert.
		Campusviertel

		\item[Expertise] \hfill Steinbrecherstraße 31\\
		Gemütliche Spielekneipe mit einer riesigen Auswahl an Brettspielen.

		\item[Funzel] \hfill Rebenring 9\\
		Hat meistens ziemlich lange auf. Wer es urig mag, wird hier glücklich. \\
		Campusviertel

		\item[Herman's Cafe Bar] \hfill Schleinitzstraße 18\\
		Hier gibt es sehr gute Baguettes, die man in angenehmer Atmosphäre genießen kann.
		Campusviertel\\
		\url{www.hermans-cafe.de}

		\item[Mephisto] \hfill Fallersleber Straße 35\\
		Große, aber gemütliche Kneipe.

		\item[Michaelishof]~ \hfill Güldenstr. 8a\\
		Kneipe im Wohnheim Michaelishof\\
		Geöffnet: Donnerstags ab 21:00 Uhr\\
		\url{http://www.michaelishof.de/kneipe/}

		\item[MonkeyIsland]~ \hfill Rebenring 64\\
		Kneipe im Wohnheim Affenfelsen\\
		Regelmäßig wechselndes ,,Bier der Woche'' und eine riesige
		Spielesammlung\\
		Geöffnet: Donnerstags ab 20:00 Uhr\\
		\url{http://gruppen.tu-bs.de/monkeyisland/}

		\item[R.P. McMurphy's Irish Pub] \hfill Bültenweg 10\\
		Gemütlicher Irish Pub in Sichtweite der Uni.
		Campusviertel
 
 		\item[Schunterkino] \small{Bienroder Weg 54}\\
	 	Kino im Wohnheim an der Schunter\\
	 	Das Kino verfügt über einen echten Projektor und gemützliche Bestuhlung.\\
		Kinovorstellungen: Im Semester Dienstags und Donnerstags ab 20:00 Uhr\\
		\url{http://www.schunterkino.de/}\\
 		
 		\item[Schuntille] \small{Bienroder Weg 54}\\
 		Die Kneipe im Wohnheim an der Schunter hat neben günstigen Preisen zwei Kicker, Tischtennis, Dart und einen Billiardtisch zu bieten.\\
	 	Viermal im Jahr werden größere Partys veranstaltet.\\
	 	Geöffnet: Dienstags, Donnerstags und Freitags ab 20:00 Uhr
	 	\url{http://www.schuntille.de/}
	
		\item[Wild Geese] \hfill Gördelingerstraße 49\\
		Montags gibt es den Pint für Studenten günstiger.
		Quizabend und Karaoke.\\
		\url{http://www.wildgeese.de}
	\end{description}
\end{multicols}