
\subsection{Ansprechpartner}
\paragraph{Fachgruppe}
Für Fragen steht euch dienstags von 9:45 bis 11:15 jemand aus der Fachgruppe zur Verfügung. Wir versuchen, dass jede Woche jemand dort ist, aber bitte nehmt es uns nicht übel, wenn mal ausnahmsweise niemand da ist oder derjenige ein paar Minuten später kommt. Wenn ihr sicher gehen wollt, sendet vorher eine Mail an uns.\\
Die Fachgruppe (also der Fachgruppenrat und alle, die ein wenig
mitreden möchten) trifft sich im Normalfall jede Woche zur
Besprechung,  und zwar dienstags ab 16:30 Uhr 15:00 Uhr. Eine Liste
der derzeit Aktiven könnt ihr
\nurl{http://fginfo.cs.tu-bs.de/index.php/fachgruppe/fachgruppenrat/} entnehmen.
\\\\
Beide Termine finden im Raum 149/150 des Informatikzentrums statt
(siehe dazu Seite \pageref{campuskarte}), in der vorlesungsfreien Zeit
jedoch nur nach Absprache. Ansonsten erreicht ihr uns natürlich via
Email unter \nurl{fginfo@tu-bs.de}.\\
\paragraph{Fachspezifisches}
Bei Fragen zu einem speziellen Fach auch der jeweilige Professor
bzw. Dozent - keiner von denen beißt! Am besten findet ihr die Profs
über die Seiten der jeweiligen Institute oder die Personensuche unter
\nurl{http://www.tu-braunschweig.de/suchoptionen/personen}.
\paragraph{Weitere Ansprechpartner}
%\begin{itemize}
\paragraph{\small Studiengangskoordinatorin} Yvonne Sehnert ist die Studiengangskoordinatorin. Sie steht extra bereit,
um euch Fragen zu beantworten, und für alles, was sie nicht selbst
weiß, weiß sie, an wen Sie eure Frage weiterleiten muss.\\
{\texttt{
Yvonne Sehnert\\
Carl-Friedrich-Gauß-Fakultät\\
Rebenring 58 A | Raum 124\\
Sprechzeiten: nach vorheriger Vereinbarung
Telefon: (0531) 391-2843
E-Mail: \nurl{informatik-studium@tu-bs.de}
}}
\paragraph{\small Informatik Service-Desk} \ \\
\texttt{Heidi Schulze\\
Informatikzentrum\\
Mühlenpfordtstraße 23 | Raum G53\\
Telefon: (0531)391-2116\\
E-Mail: \nurl{schulze@cg.cs.tu-bs.de}\\
\\
Sprechzeiten: \\
Mo. 10:00-12:00 Uhr
\& 13:00-14:30 Uhr
\\
Do. 9:00-12:00 Uhr
\& 13:00-16:30 Uhr
%\end{itemize}
}

\paragraph{\small{Fachstudienberater}}\ \\
\texttt{
Dr. Werner Struckmann\\
Institut für Programmierung und Reaktive Systeme\\
Mühlenpfordtstraße 23 | Raum 244\\
Telefon: (0531) 391-3278\\
E-Mail: \nurl{struck@ips.cs.tu-bs.de}\\
\\
Sprechzeiten: Mi. 10:30-11:30 Uhr und nach vorheriger Vereinbarung
}
%Uns könnt ihr jeden Dienstag 
Hier fehlt noch Text, den man aber einfach von
\nurl{http://fginfo.cs.tu-bs.de/index.php/kontakt/ansprechpartner/}
nehmen kann.
\paragraph{\small{Prüfungsamt}} \ \\
\texttt{
%%% Local Variables: Prüfungsamt
Rebecca Weidner\\
Carl-Friedrich-Gauß-Fakultät\\
Rebenring 58 A | Raum 127\\
Tel.: (0531) 391-2844\\
Fax: (0531) 391-8225\\
E-Mail: \nurl{pa-informatik@tu-braunschweig.de}\\
\\
Sprechzeit im Semester:\\
Di. und Do.:
9:30–12:00 Uhr und 14:00-16:30 Uhr\\
\\
Sprechzeit in der vorlesungsfreien Zeit:\\
Di. und Do.
9:30-12:00 Uhr \\
}
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../../1-te"
%%% End: 
