\subsection{Studienplan}
\label{bach_studienplan}
Wie ihr wahrscheinlich bereits in eurem Stundenplan festgestellt habt,
m"usst ihr im ersten Semester drei "`Pflichtveranstaltungen'' hören.  
Doch die Bezeichnung Pflichtverantstaltung sagt blo"s aus, dass ihr die Veranstaltung \emph{irgendwann} einmal h"oren m"usst, um euren Bachelor abschlie"sen zu k"onnen.
Die zeitliche Abfolge der Veranstaltungen d"urft ihr aber selbst festlegen.

Der von Frau Sehnert bereit gestellte Musterstudienplan (s. Seite \pageref{musterstudienplan}) bietet hier eine gute Orientierungsm"oglcihkeit.
Ihr m"usst euch aber nicht daran halten. Niemand zwingt euch eine Veranstaltung zu h"oren oder h"alt euch davon ab.
Ihr k"onnt euch eigentlich in jede Vorlesung setzen, auch ohne
hinterher an der Pr"ufung teilnehmen zu m"ussen - allerdings gibts
dann auch keine Punkte dafür. 

Hier bieten sich zum Beispiel Module aus dem Wahlplichtbereich Informatik an, die eventuell nur alle 2 Jahre angeboten werden und "uber mehrere Semester gehen.

Bei den (Pflicht-)Modulen der Informatik m"usst ihr jedoch beachten, dass einige Module auf anderen aufbauen.
Zum Beispiel sollten Programmierengrundlagen in den ersten  Semestern
erarbeitet werden und mit Theoretische Informatik II werdet ihr euch
schwer tun, wenn ihr TheoInf I nicht geh"ort habt.
Je nach Vorkenntnissen kann es also sein,
dass ihr mit einer anderen Reihenfolge besser bedient seid. 

Auch kann
es sinnvoll sein, sich einige Semester voller zu packen, um dafür in
anderen Semestern (etwa mit dem Software-Entwicklungs-Praktikum oder
der Bachelorarbeit) mehr Luft zu haben. 

Da ihr außerdem bereits im
1. Semester euch zwischen zwei Mathe-Wahlplfichtfächern entscheiden
müsst, ist es definitiv sinnvoll, sich selbst einen eigenen
Studienplan zu basteln. 

Wie das aussehen kann zeigt unser alternativer
Plan auf Seite \pageref{studienplan_neu}. Ihr werdet bemerken, dass
dort das 2. Semester recht voll gepackt ist im Vergleich zum
offiziellen Plan, während dafür die letzten Semester eher dünn besetzt
sind. Wir haben uns gedacht, dass es für die Studierenden angenehmer
ist, sich die hinteren Semester zu entlasten. Andererseits ist es
nicht so schlimm, am Anfang die eine oder andere Vorlesung
wegzulassen, da man dann noch genug Zeit zum Nachholen hat, ohne das
gesamte Studium zu verzögern. Am Besten überlegt ihr euch selbst immer,
welche Vorlesungen ihr machen wollt (können auch gerne ein paar mehr
als nötig sein) und lasst dann welche weg, wenn etwas nicht ganz
klappt. Dazu haben wir auch den Erfahrungsbericht eines Studis auf
Seite \pageref{studienplan_bericht}. 
%Grundsätzlich solltet ihr euch nie zu 100 \% an einen Plan
%halten, sondern euch einen eigenen basteln, der euch am Besten
%entgegen kommt.
\\
Damit sich euer Studium nicht unn"otig verl"angert, solltet ihr aber darauf achten, in jedem Semester in etwa 30 Leistungspunkte zu erwerben. 


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../../1-te"
%%% End: 
