\subsection{Discos}

\begin{description}
\item[Ballhaus]
K"uchenstra"se 1\\
Donnerstag bis Samstag 22.00 - 4.00 Uhr
Charts, Tanz

\item[Bogey's]
Stecherstra"se\\
Donnerstag bis Samstag ab 21.00 Uhr
Deutschrock, Pop, Schlager

\item[Brain Klub]
Bruchtorwall\\
Donnerstag bis Samstag ab 23.00 Uhr
Alternative, Funk, HipHop, Independent, Reggae, Soul, Live-Konzerte und DJ-Shows\\
\nurl{http://www.brain-bs.de}

\item[Jolly Joker]
Broitzemer Stra"se 220\\
Dienstag, Freitag und Samstag 22.00 - 4.30 Uhr
Alternative, Black Music, Charts, House, R'n'B, Rock. Vier R"aume, Cocktailbar
\nurl{http://www.jolly-joker.de}

\item[Meier Music Hall]
Schmalbachstra"se 2\\
Freitag und Samstag 22.00 - 5.00 Uhr
Charts, Independent, Pop, Rock\\
\nurl{http://www.meier-music-hall.de}

\item[Merz]
Gieseler 35\\
Donnerstag bis Samstag ab 21.00 Uhr
Alternative, Pop\\
\nurl{http://www.merz-bs.de}

\item[Schwanensee]
Gieseler 35\\
Freitag und Samstag 23.00 - 4.00 Uhr
Classics, House, Soul

\item[Vibe]
Gieseler 35\\
Freitag und Samstag 21.00 - 3.00 Uhr
Black Music, Funk, Soul\\
\nurl{http://www.vibe-bs.de}

\end{description}


\subsection{Kneipen}

\begin{description}

\item[1/4 Nach]
B"ultenweg 89\\
Bietet die M"oglichkeit zum Bier auch noch eine Runde Billiard zu genie"sen.
Campusviertel\\
\nurl{http://www.viertelnach.de}

\item[Anno 1826]
Schleinitzstra"se 1

\item[Charly's Tiger]
Wilhelm-Bode-Stra"se 26\\
Jeden Montag alle Men"us zum halben Preis. Sehr empfehlenswert.


\item[Die Sch"ussel]
Konstantin-Uhde-Strasse 4\\
Kneipe mit teilweise g"unstigen Mittagsmen"us.
Campusviertel

\item[Eusebia]
Spielmannstra"se 11\\
Mischung aus Restaurant, Cafe und Kneipe. Zu jeder Tageszeit empfehlenswert.
Campusviertel

\item[Expertise (Spielekneipe)]
Steinbrecherstra"se 31\\
Gem"utliche Kneipe mit einer riesigen Auswahl an Brettspielen.


\item[Funzel]
M"uhlenpfordstra"se 18\\
Hat meistens ziemlich lange auf. Wer es urig mag, wird hier gl"ucklich.
Campusviertel

\item[Herman's Cafe Bar]
Schleinitzstra"se 18\\
Hier gibt es sehr gute Baguettes, die man in angenehmer Atmosph"are genie"sen kann.
Campusviertel\\
\nurl{www.hermans-cafe.de}


\item[Mephisto]
Fallersleber Stra"se 35\\
Grosse, aber gem"utliche Kneipe.


\item[Merz, Vibe, Schwanensee] Gieseler Stra"se 35
Alle drei mit unterschiedlicher Musik. Gut zum Rocken geeignet.\\
\nurl{http://www.merz-bs.de}

\item[R.P. McMurphy's Irish Pub]
B"ultenweg 10\\
Gem"utlicher Irish Pub in Sichtweite der Uni.
Campusviertel

\item[Wild Geese]
G"ordelingerstra"se 49\\
Montags gibt es den Pint f"ur Studenten g"unstiger.
Quizabend und Karaoke.\\
\nurl{http://www.wildgeese.de}

\end{description}
