%%
\end{multicols}
\newpage
\section{Computer und so\ldots}
%%
%
\begin{multicols}{2}

"`Informatik hat viel mit Computern zu tun!"' - Diesem (Irr-)glauben erliegen zu
Anfang des Studiums einige, auch wenn sich inzwischen öfter rumspricht, dass
das Studium abstrakter sein kann. Das Informatikstudium ist nicht dafür da, 
euch beizubringen, wie man einen
Computer bedient. Somit sind diese Seiten eventuell das erste und letzte Mal, 
dass euch Infos zu diesem Thema direkt vorgesetzt werden. Natürlich können wir
hier nur ein paar Tipps geben und euch darauf hinweisen, wo ihr mehr Infos 
findet.

In Wirklichkeit hängt es seht von deiner Spezialisierung im Studium ab, ob 
du den Computer im Studium mehr brauchen wirst als ein
Student der Germanistik oder Sozialwissenschaften. Denn die einzigen Inhalte, 
die jeder direkt am Rechner lernen und umsetzen muss, sind die Hausaufgaben, 
die in Programmieren aufgegeben werden, sowie später noch das SEP und das Teamprojekt.
Den Rest der Informatik kannst du evtl. komplett auf dem Papier absolvieren.

Dennoch sind Computer ein unersetzliches Werkzeug um durchs Studium zu kommen. 
Und je nach den von dir gewählten Modulen kann sich das oben gesagte auch ins 
Gegenteil verkehren, so dass du mehr Zeit vorm Rechner als im Bett verbringst.

Aber heißt dass nun, dass ihr um zu Studieren einen eigenen, top-aktuellen Rechner
braucht, und dass ihr absolute PC-Freaks sein solltet? Dem wollen wir auf den 
nächsten Seiten ein wenig auf den Grund gehen.

% was macht man mit dem PC
% wo gibts Uni-Rechner
% eigener Rechner
% gitz
% linux
% microsoft
% links

\input{texte/computer/computer}
\input{texte/computer/computersuechtig}
\input{texte/computer/gitz}
\input{texte/computer/linux}
%%
\end{multicols}%o
\end{center}
%%
%
\begin{multicols}{2}
\input{texte/computer/msdnaa}

\input{texte/computer/links}
