
\subsection{Ansprechpartner}
\paragraph{Fachgruppenrat}
%Zu Beginn des Semesters bietet die Fachgruppe wöchentlich einen Infotermin an - siehe Blog für die konkrete Zeit.

Im Normalfall treffen wir uns jede Woche zum Fachgruppentreffen
%Besprechung. Auch
Den  Termin entnehmt ihr bitte aus
\url{http://fginfo.cs.tu-bs.de/index.php/kontakt/fachgruppe/}.
\\\\
Beide Termine finden im Raum 149/150 des Informatikzentrums statt
(siehe dazu Seite \pageref{campuskarte}), in der vorlesungsfreien Zeit
jedoch nur nach Absprache. 
  Falls du eine Frage hast, kannst du gerne zum regulären
  Fachgruppentreffen kommen, oder einfach so mal vorbei schauen ob
  jemand da ist. Tipp: In der Stunde vor dem Treffen füllt sich der
  Raum schon langsam, also hast du da gute Chancen, Probleme in
  kleinerer Runde zu besprechen. 
 Ansonsten erreicht ihr uns natürlich via
Email unter \url{fginfo@tu-bs.de}.

\paragraph{Fachspezifisches}
Bei Fragen zu einem speziellen Fach auch der jeweilige Professor
bzw. Dozent - keiner von denen beißt! Am besten findet ihr die Profs
über die Seiten der jeweiligen Institute oder die Personensuche unter
\url{http://www.tu-braunschweig.de/suchoptionen/personen}.
%\paragraph{Weitere Ansprechpartner} 
%\begin{itemize}
\paragraph{\small Studiengangskoordinatorin} \ \\ Yvonne Sehnert ist die Studiengangskoordinatorin. Sie steht extra bereit,
um euch Fragen zu beantworten, und für alles, was sie nicht selbst
weiß, weiß sie, an wen Sie eure Frage weiterleiten muss.\\
{
Yvonne Sehnert\\
Carl-Friedrich-Gauß-Fakultät\\
Rebenring 58 A | Raum 124\\
Sprechzeiten: Nach  Vereinbarung\\
Telefon: (0531) 391-2843\\
E-Mail: \url{informatik-studium@tu-bs.de}
}

% \paragraph{\small Informatik Service-Desk}
% Heidi Schulze\\
% Informatikzentrum\\
% Mühlenpfordtstraße 23 | Raum G53\\
% Telefon: (0531)391-2116\\
% E-Mail: \url{schulze@cg.cs.tu-bs.de}\\
% \\
% Sprechzeiten: \\
% Mo. 10:00-12:00 Uhr
% \& 13:00-14:30 Uhr
% \\
% Do. 9:00-12:00 Uhr
% \& 13:00-16:30 Uhr
% %\end{itemize}
%\ \ \ \ \\ \\ \\ \\ \ \\
\paragraph{\small{Fachstudienberater}} \ \\
Dr. Werner Struckmann\\
Institut für Programmierung und Reaktive Systeme\\
Mühlenpfordtstraße 23 | Raum 244\\
Telefon: (0531) 391-3278\\
E-Mail: \url{struck@ips.cs.tu-bs.de}\\
\\
Sprechzeiten: Mi. 10:30-11:30 Uhr und nach  Vereinbarung

\paragraph{\small{Prüfungsamt}} \ \\
Rebecca Weidner\\
Carl-Friedrich-Gauß-Fakultät\\
Rebenring 58 A | Raum 127\\
Tel.: (0531) 391-2844\\
Fax: (0531) 391-8225\\
E-Mail: \url{pa-informatik@tu-braunschweig.de}\\
\\
Sprechzeit im Semester:\\
Di. und Do.:
9:30–12:00 Uhr und 14:00-16:30 Uhr\\
\\
Sprechzeit in der vorlesungsfreien Zeit:\\
Di. und Do.
9:30-12:00 Uhr \\


% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: "../../1-te"
% End: 
