\begin{multicols}{2}
\subsection{Quo vadis studens?}

Wie geht das eigentlich, studieren?\\
Wie du lernst, studierst, lebst; ob du brav mitschreibst oder öfter mal ausschläfst kannst und musst du selbst entscheiden. \\
Wann du die vorgeschriebenen Lehrveranstaltungen belegst, liegt ebenfalls in deinem eigenen Ermessen, allerdings: Nachdem, bis auf vier Ausnahmen, klar festgelegt ist was du studieren musst, ergibt sich eine sinnvolle Reihenfolge, da beispielsweise fortgeschrittenes Programmieren ohne Kenntnis von Algorithmen schlicht nicht möglich ist. Nichtsdestotrotz hast du Spielraum, das Studium an deine persönliche Situation anzupassen.
Du wohnst noch zu Hause und brauchst nicht arbeiten? Prima, mach noch Theoretische Informatik I im 1. Semester. Du hast ein Kind und musst nebenbei auch noch arbeiten? Kein Problem, sprich dich mit deinem Mentor ab und mach ein Teilzeitstudium. Die konkreten Vorschriften zum Studium findest du in der Prüfungsordnung.

In kurz: Grundsätzlich musst du Veranstaltungen im Wert von 180 Credit POints (CP) erfolgreich absolvieren, davon 116–121 CP im Bereich Informatik, 35 CP in Mathematik, 14–19 CP für dein Nebenfach und 10 CP für Schlüsselqualifikationen.

Um dir einen sinnvollen Weg durchs Studium zu ermöglichen, gibt es von der Fakultät den Musterstudienplan, der versucht Überschneidungen der Veranstaltungen zu vermeiden. Es gibt aber auch noch einen Alternativstudienplan der Fachgruppe, diesen empfehlen wir dir allerdings nur, wenn du dir den geringen Mehraufwand pro Semester zutraust. Dafür wirst du es sehr genießen, während des SEPs und der Bachelorarbeit nicht so viele Vorlesungen zu haben. 
Ihr seid nicht mehr in der Schule, ihr habt nun Freiheiten, nutzt sie weise und studiert so, wie ihr es für richtig haltet.
\end{multicols}