\section*{Das Wichtigste aus der 1-ten}
  Auf detailiertere Informationen in der vollständigen Ausgabe wird 
  verwiesen: \mehrInfo{Abschnitt, Seite}. Viel Spaß beim Lesen wünscht euch eure
  Fachgruppe.%%
\end{multicols}
\subsection*{Termine und Checkliste}
In der Tabelle steht das B für Bachelor und das M für Master. 
\mehrInfo{Abschnitt ,,Die ersten Tage'', Seite 3 und 4}. Dort findet
ihr auch eine Checkliste mit den wichtigsten zu erledigenden Dingen.
%
\end{multicols}
\input{texte/erstetage/tabtermine}%termine}\\
%%
%
\begin{multicols}{2}
%\mehrInfo{Termine auf auf Seite \pageref{termine}}
% \subsection*{Checkliste für Erstsemester}
% \mehrInfo{Abschnitt ,,Die ersten Tage'', Seite 4}\\
% Dort findet ihr auch die
% richtigen Seitenzahlen und nicht nur Fragezeichen :)\\
% %%
\end{multicols}
% \input{texte/erstetage/tabcheck}
%
%
\begin{multicols}{2}
\subsection*{Tutorien}
Nach dem Erstsemesterfrühstück werden die Erstsemester nach Bachelor und
Master getrennt in Tutorengruppen aufgeteilt. Diese kleinen Gruppen erkunden den Campus. Auftretende Fragen sollten dem Tutor gestellt werden. Im 
\mehrInfo{Abschnitt Tutorien, Seite 5} findet ihr sowohl mehr Informationen, als auch Bilder und Emailadressen
einiger Tutoren.%\newpage
\subsection*{Studienplanung}
Pro Semester sollten ungefähr 30 Credits erreicht werden, damit man in
6 Semestern den Bachelor und in 4 den Master besteht.
Einen Stundenplan für das 1. Semester Bachelor und Studienpläne für den
weiteren Verlauf findet ihr auf den folgenden Seiten.
Dabei gilt: Die Pläne sind
  lediglich ein Vorschlag, ihr seid nicht daran gebunden. An folgenden
  Stellen findet ihr dazu mehr Informationen:\\
%Allgemeine Studienplanung \\
\mehrInfo{Allgemeine Studienplanung ab  Seite 7}\\
\mehrInfo{ Zum Bachelor ab Seite
  18 }\\
\mehrInfo{Zum Master ab Seite 29 \hfill}
