\subsection{Discos}

\begin{description}
\item[Ballhaus] \hfill K"uchenstra"se 1\\
Do -- Sa \hfill 22 -- 4 Uhr\\
Charts, Tanz

\item[Bogey's] \hfill Stecherstra"se\\
Do -- Sa \hfill ab 21 Uhr\\
Deutschrock, Pop, Schlager

\item[Brain Klub] \hfill Bruchtorwall\\
Do -- Sa \hfill ab 23 Uhr\\
Alternative, Funk, HipHop, Independent, Reggae, Soul, Live-Konzerte und DJ-Shows\\
\nurl{http://www.brain-bs.de}

\item[Jolly Joker] \hfill Broitzemer Stra"se 220\\
Di, Fr \& Sa \hfill 22 -- 4.30 Uhr\\
Alternative, Black Music, Charts, RnB, House, Rock. Vier R"aume, Cocktailbar\\
\nurl{http://www.jolly-joker.de}

\item[Meier Music Hall] \hfill Schmalbachstra"se 2\\
Fr \& Sa \hfill 22 -- 5 Uhr\\
Charts, Independent, Pop, Rock\\
\nurl{http://www.meier-music-hall.de}

\item[Merz] \hfill Gieselerstra"se 35\\
Do -- Sa \hfill ab 21 Uhr\\
Alternative, Pop\\
\nurl{http://www.merz-bs.de}

\item[Schwanensee] \hfill Gieselerstra"se 35\\
Fr \& Sa \hfill 23 -- 4 Uhr\\
Classics, House, Soul

\item[Vibe] \hfill Gieselerstra"se 35\\
Fr \& Sa \hfill 21 -- 3 Uhr\\
Black Music, Funk, Soul\\
\nurl{http://www.vibe-bs.de}

\end{description}


\subsection{Kneipen}

\begin{description}

\item[1/4 Nach] \hfill B"ultenweg 89\\
Bietet die M"oglichkeit zum Bier auch noch eine Runde Billiard zu genie"sen.
Campusviertel\\
\nurl{http://www.viertelnach.de}

\item[Anno 1826] \hfill Schleinitzstra"se 1

\item[Charly's Tiger] \hfill Wilhelm-Bode-Stra"se 26\\
Jeden Montag alle Men"us zum halben Preis. Sehr empfehlenswert.


\item[Eusebia] \hfill Spielmannstra"se 11\\
Mischung aus Restaurant, Cafe und Kneipe. Zu jeder Tageszeit empfehlenswert.
Campusviertel

\item[Expertise] \hfill Steinbrecherstra"se 31\\
Gem"utliche Spielekneipe mit einer riesigen Auswahl an Brettspielen.

\item[Funzel] \hfill M"uhlenpfordstra"se 18\\
Hat meistens ziemlich lange auf. Wer es urig mag, wird hier gl"ucklich.
Campusviertel

\item[Herman's Cafe Bar] \hfill Schleinitzstra"se 18\\
Hier gibt es sehr gute Baguettes, die man in angenehmer Atmosph"are genie"sen kann.
Campusviertel\\
\nurl{www.hermans-cafe.de}

\item[Mephisto] \hfill Fallersleber Stra"se 35\\
Gro"se, aber gem"utliche Kneipe.

\item[Merz, Vibe, Schwanensee] \hfill Gieselerstr. 35\\
Alle drei mit unterschiedlicher Musik. Gut zum Rocken geeignet.\\
\nurl{http://www.merz-bs.de}

\item[R.P. McMurphy's Irish Pub] \hfill B"ultenweg 10\\
Gem"utlicher Irish Pub in Sichtweite der Uni.
Campusviertel

\item[Wild Geese] \hfill G"ordelingerstra"se 49\\
Montags gibt es den Pint f"ur Studenten g"unstiger.
Quizabend und Karaoke.\\
\nurl{http://www.wildgeese.de}

\end{description}
